[{"fields": {"comment": "C'est aujourd'hui en principe, lundi 19 octobre, que devait avoir lieu dans la capitale de l'Adrar des Ifoghas, la rentr\u00e9e scolaire. D'ailleurs, une d\u00e9l\u00e9gation gouvernementale malienne conduite par le ministre de l\u2019\u00c9ducation nationale, devait se rendre sur place pour la circonstance. L'on apprend que la c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 report\u00e9e en raison d'un appel \u00e0 manifestation lanc\u00e9 par Mme Assy Walet Hita, pr\u00e9sidente du mouvement des femmes de l'Azawad. Une nouvelle date pour cette c\u00e9r\u00e9monie n'a pas encore \u00e9t\u00e9 fix\u00e9e.     ", "date": "2015-10-19T00:01:01", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Kidal: la rentr\u00e9e scolaire annonc\u00e9e aujourd'hui, de nouveau report\u00e9e"}, "model": "kibaru.new", "pk": 1}, {"fields": {"comment": "Finalement, les \u00e9coles de Kidal ont bien rouvert cet apr\u00e8s-midi. La c\u00e9r\u00e9monie a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sid\u00e9e par le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du MNLA, en pr\u00e9sence d'une d\u00e9l\u00e9gation de la MINUSMA.Bien que supervis\u00e9e par une mission de l'Etat malien, aucun officiel n'a effectu\u00e9 le d\u00e9placement pour la circonstance.  ", "date": "2015-10-19T00:01:02", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Kidal: c\u00e9r\u00e9monie symbolique de r\u00e9ouverture des classes"}, "model": "kibaru.new", "pk": 2}, {"fields": {"comment": "Le camp de la MINUSMA \u00e0 Kidal a \u00e9t\u00e9 ce matin tr\u00e8s t\u00f4t (6h 30mn) la cible d'une attaque \u00e0 la roquette.  ", "date": "2015-11-28T00:01:00", "type_new": "U", "author": "macire", "title": "Au moins 3 morts et des d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels importants sur le camp de la MINUSMA \u00e0 Kidal ce matin"}, "model": "kibaru.new", "pk": 3}, {"fields": {"comment": "L\u2019Egypte et l\u2019Alg\u00e9rie ont fait match nul (1-1), ce dimanche, \u00e0 Mbour, lors de la premi\u00e8re journ\u00e9e de la poule B de la CAN des moins de 23 ans, qui se joue au S\u00e9n\u00e9gal.\r\n \r\nC\u2019est le premier match nul enregistr\u00e9 depuis le d\u00e9but de la comp\u00e9tition, samedi, au stade L\u00e9opold Sedar Senghor, \u00e0 Dakar.\r\n\r\nLe Nigeria a battu (3-2) le Mali, dimanche, au stade Caroline Faye de Mbour, en match comptant pour la premi\u00e8re journ\u00e9e de la m\u00eame poule \u00e0 Dakar.\r\n", "date": "2015-11-29T00:00:59", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "CAN U23 : le Mali battu par le Nig\u00e9ria (3-2) l'Alg\u00e9rie et l'Egypte font match nul (1-1)"}, "model": "kibaru.new", "pk": 4}, {"fields": {"comment": "Une fusillade, impliquant trois hommes arm\u00e9s, a fait trois morts et une vingtaine de bless\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 d'un centre des services sociaux de San Bernardino, en Californie, selon un bilan provisoire fourni par les autorit\u00e9s locales. Les tireurs pr\u00e9sum\u00e9s seraient repartis de la sc\u00e8ne de crime \u00e0 bord d'un v\u00e9hicule. Ils seraient en fuite.", "date": "2015-12-02T00:00:58", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Fusillade en Californie : au moins 3 morts, les suspects en fuite"}, "model": "kibaru.new", "pk": 5}, {"fields": {"comment": "Dans le cadre du processus de paix notamment des mesures de confiance, le gouvernement malien a remis hier aux mouvements arm\u00e9s de la CMA et de la Plateforme une liste de 36 d\u00e9tenus lib\u00e9rables. La liste est actuellement en cours d'\u00e9tude, puisque lors de la premi\u00e8re vague de lib\u00e9ration, la CMA avait indiqu\u00e9 qu'aucun des noms qu'elle a remis au gouvernement ne y figure. Signalons qu'actuellement pr\u00e8s de 6 \u00e9l\u00e9ments des forces arm\u00e9es et de s\u00e9curit\u00e9 du Mali son aux mains des ex-rebelles. ", "date": "2015-12-03T00:00:55", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Le gouvernement malien remet aux mouvements arm\u00e9s une liste de 36 personnes lib\u00e9rables"}, "model": "kibaru.new", "pk": 6}, {"fields": {"comment": "C'est le constat fait par une mission de l'Etat malien qui vient de sillonner le cercle de Bourem dans la r\u00e9gion de Gao. Son objectif \u00e9tait d'\u00e9valuer les besoins prioritaires dans cette localit\u00e9. Ainsi, malgr\u00e9 le d\u00e9marrage de l'ann\u00e9e scolaire, certaines \u00e9coles de la Commune de Tarkint n'ont toujours pas rouvert en raison de l'ins\u00e9curit\u00e9. Pire, certains administrateurs en charge de cette question n'ont toujours pas regagn\u00e9 leur poste.  ", "date": "2015-12-03T00:00:56", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Fin d'une mission de l'Etat malien dans le cercle de Bourem: des \u00e9coles de Tarkint toujours ferm\u00e9es"}, "model": "kibaru.new", "pk": 7}, {"fields": {"comment": "Selon nos sources, un convoi de 12 v\u00e9hicules remplis de terroristes arm\u00e9s jusqu'aux dents sillonnent actuellement la zone de Lerneb, localit\u00e9 situ\u00e9e \u00e0 pr\u00e8s de 180 km de Tombouctou. Les occupants ont m\u00eame menac\u00e9 celui qui tient le poste, le Colonel Ould Jiyid de ne pas s'interposer au passage des v\u00e9hicule. Ils disent vouloir combattre les forces de l'Op\u00e9ration Barkhane et celle de la MINUSMA. ", "date": "2015-12-03T00:00:57", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Alerte: Un convoi de 12 v\u00e9hicules remplis de terroristes sillonne la localit\u00e9 de Lerneb "}, "model": "kibaru.new", "pk": 8}, {"fields": {"comment": "La Lituanie a promis d\u2019envoyer jusqu\u2019\u00e0 40 soldats au Mali pour aider la France contre le terrorisme, a annonc\u00e9 Juozas Olekas, le ministre de la d\u00e9fense lituanien, vendredi 4 d\u00e9cembre. Le contingent lituanien se joindra probablement \u00e0 la mission des Nations Unies pour la stabilisation au Mali (Minusma) \u00e0 partir du d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e prochaine, a dit le ministre \u00e0 l\u2019issue de la r\u00e9union de la commission parlementaire des affaires \u00e9trang\u00e8res qui a approuv\u00e9 cette mission. Ces t\u00e2ches qui restent encore \u00e0 d\u00e9finir pourraient \u00ab aller de la formation au soutien logistique et aux missions de combat \u00bb. La Lituanie se joint ainsi \u00e0 l\u2019Allemagne qui a r\u00e9cemment annonc\u00e9 son intention d\u2019envoyer jusqu\u2019\u00e0 650 soldats au Mali. Il s\u2019agira principalement de pr\u00eater main-forte aux casques bleus, dont quelque 600 soldats n\u00e9erlandais, en mati\u00e8re \u00ab de logistique et de reconnaissance \u00bb.\r\n", "date": "2015-12-04T00:00:54", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "La Lituanie va envoyer 40 soldats au Mali pour aider la France"}, "model": "kibaru.new", "pk": 9}, {"fields": {"comment": "L\u2019Institut des Jeunes du Mali a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9 par un terrible incendie, le mardi 1er d\u00e9cembre dernier. En plus d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels, deux \u00e9l\u00e8ves avaient \u00e9t\u00e9 gri\u00e8vement bless\u00e9s. Il s\u2019agissait d\u2019Aliou Traor\u00e9 de la 6e ann\u00e9e B et de Drissa Demb\u00e9l\u00e9 de la 7e ann\u00e9e. Ils ont malheureusement fini par succomber \u00e0 leurs blessures. Rappelons que c\u2019est le dortoir des enfants qui avaient pris feu suite \u00e0 un court-circuit. L\u2019enterrement des deux jeunes \u00e9l\u00e8ves s\u2019est d\u00e9roul\u00e9 jeudi 3 d\u00e9cembre \u00e0 16 heures \u00e0 l\u2019IJA de Faladi\u00e9.\r\n", "date": "2015-12-05T00:00:52", "type_new": "U", "author": "macire", "title": "Incendie \u00e0 l\u2019IJA de Bamako : Deux morts et d\u2019importants d\u00e9g\u00e2ts mat\u00e9riels"}, "model": "kibaru.new", "pk": 10}, {"fields": {"comment": "Selon le directeur du m\u00e9morial, Modibo Keita \u00ab L\u2019A\u00e9roport International de Bamako-Senou portera bient\u00f4t le nom de Modibo Keita \u00bb. Une annonce qui entre dans le cadre du centenaire de la naissance du Premier pr\u00e9sident de la Mauritanie. \r\n", "date": "2015-12-05T00:00:53", "type_new": "I", "author": "macire", "title": " Mali: l\u2019A\u00e9roport International de Bamako-Senou portera bient\u00f4t le nom de Modibo Keita "}, "model": "kibaru.new", "pk": 11}, {"fields": {"comment": "Apparemment, entre le Mali et le FMI on s\u2019achemine vers la fin de la brouille. Celle-ci avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e suite aux scandales financiers qui ont entour\u00e9 l\u2019achat d\u2019un avion pr\u00e9sidentiel et un contrat d\u2019\u00e9quipement pass\u00e9 par le minist\u00e8re. Une situation qui avait m\u00eame cr\u00e9\u00e9 une rupture de l\u2019aide budg\u00e9taire accord\u00e9e par cette institution de Bretton Woods au Mali. actuellement, cette page vient d\u2019\u00eatre tourn\u00e9e car ce dernier s\u2019est engag\u00e9 dans de grandes r\u00e9formes les finances publiques. C\u2019est ainsi que le Fonds mon\u00e9taire international (FMI) a autoris\u00e9 le d\u00e9caissement d\u2019un cr\u00e9dit d\u2019un montant d\u2019environ 5,5 millions de dollars en faveur du Mali, au titre de la \u00ab facilit\u00e9 \u00e9largie de cr\u00e9dit \u00bb (FEC), annonce un communiqu\u00e9 du FMI publi\u00e9 vendredi \u00e0 Bamako. Ce d\u00e9caissement porte le montant total des d\u00e9caissements au titre de l\u2019accord FEC \u00e0 22 millions de DTS (environ 30 millions de dollars). Cependant, le FMI continue de demander au Mali d\u2019engager des r\u00e9formes visant \u00e0 am\u00e9liorer le climat des affaires pour rehausser les perspectives \u00e9conomiques du Mali.\r\n", "date": "2015-12-06T00:00:47", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Un cr\u00e9dit de 5,5 millions de dollars accord\u00e9 par le FMI au Mali "}, "model": "kibaru.new", "pk": 12}, {"fields": {"comment": "Apr\u00e8s l'IJA, c'est un bar non loin du c\u00e9l\u00e8bre restaurant la Terrasse - qui a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9 le 7 mars dernier avec deux morts - qui est parti en fum\u00e9e, le samedi dernier en d\u00e9but de soir\u00e9e. L'incendie a totalement d\u00e9cim\u00e9 le bar, mais il n'y aurait pas encore de victime humaine. La cause n'est pas connue pour le moment.", "date": "2015-12-06T00:00:48", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Grave incendie dans un bar situ\u00e9 non loin du restaurant La Terrasse"}, "model": "kibaru.new", "pk": 13}, {"fields": {"comment": "Une marche nocturne sur la r\u00e9sidence du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, a eu lieu le samedi 5 d\u00e9cembre dernier. Les marcheurs sont venus de Samaya \u00e0 15 km de Bamako pour un probl\u00e8me foncier qui les oppose au maire de la commune du Mand\u00e9. Malgr\u00e9 les coups de grenades, les marcheurs n'avaient pas recul\u00e9. \r\n", "date": "2015-12-06T00:00:49", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Des marcheurs de Samaya en direction de la r\u00e9sidence du Chef de l'Etat pour un probl\u00e8me foncier "}, "model": "kibaru.new", "pk": 14}, {"fields": {"comment": "Dans un communiqu\u00e9 rendu public par le Jazz Club de Bamako organisateur de la premi\u00e8re \u00e9dition du Bamako Jazz Festival, cet \u00e9v\u00e8nement, initialement pr\u00e9vu du 10 au 13 d\u00e9cembre 2015,  est report\u00e9. Une d\u00e9cision qui intervient suite aux malheureux \u00e9v\u00e9nements qui endeuill\u00e9 le Radisson Blu lors de l\u2019attaque terroriste du 20 novembre dernier faisant 22 morts et plusieurs bless\u00e9s. Par ailleurs, la nouvelle date communiqu\u00e9e par les organisateurs est la 2\u00e8me quinzaine du mois de f\u00e9vrier 2016.\r\n", "date": "2015-12-06T00:00:50", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Report de la premi\u00e8re \u00e9dition du Bamako Jazz Festival "}, "model": "kibaru.new", "pk": 15}, {"fields": {"comment": "Le g\u00e9n\u00e9ral Gilbert Diend\u00e9r\u00e9, auteur d'une tentative de coup d'\u00c9tat en septembre au Burkina Faso, a \u00e9t\u00e9 inculp\u00e9 de complicit\u00e9 dans l'assassinat en 1987 du pr\u00e9sident Thomas Sankara, mort lors du coup d'\u00c9tat qui avait port\u00e9 au pouvoir Blaise Compaor\u00e9. Le g\u00e9n\u00e9ral Diend\u00e9r\u00e9 est l'ancien chef des services de renseignement de Blaise Compaor\u00e9, dont il \u00e9tait le bras droit.\r\n", "date": "2015-12-06T00:00:51", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Burkina Faso : Gilbert Diend\u00e9r\u00e9 inculp\u00e9 de complicit\u00e9 dans l'assassinat du pr\u00e9sident Thomas Sankara "}, "model": "kibaru.new", "pk": 16}, {"fields": {"comment": "Le Parlement libyen l\u00e9gitime et le Congr\u00e8s national g\u00e9n\u00e9ral, une assembl\u00e9e concurrente qui si\u00e8ge \u00e0 Tripoli, ont sign\u00e9 samedi dernier un accord de principe en vue du r\u00e8glement du conflit libyen. Cette entente intervient quatre ans apr\u00e8s le renversement de Mouammar Kadhafi. Le pays vit depuis un v\u00e9ritable chaos, qui a favoris\u00e9 l'arriv\u00e9e sur le territoire libyen du groupe arm\u00e9 \u00c9tat islamique. Des parlementaires libyens ont pr\u00e9cis\u00e9 que cet accord pr\u00e9voit la formation d'un comit\u00e9 de dix membres -- cinq de chaque parlement -- qui devra d\u00e9signer un Premier ministre int\u00e9rimaire et ses deux adjoints. Des \u00e9lections l\u00e9gislatives seront organis\u00e9es dans les deux ans. A pr\u00e9sent, ce document doit maintenant \u00eatre soumis \u00e0 l'approbation de la Chambre des repr\u00e9sentants et du CGN.\r\n", "date": "2015-12-07T00:00:44", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Libye : accord de principe entre les parlements rivaux "}, "model": "kibaru.new", "pk": 17}, {"fields": {"comment": "Selon une source digne de foi, Ahmed Ould Daha dit Yoro arr\u00eat\u00e9 \u00e0 Niamey il y a 5 jours a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 ce lundi. Bien qu'on ignore encore les v\u00e9ritables raisons de son arrestation, toujours est-il qu'il pourrait s'agir des contacts qu'il aurait avec des \u00e9l\u00e9ments du MUJAO dont il \u00e9tait l'un des membres actifs sous l'occupation. Ce, avant d'\u00e9changer sa veste apr\u00e8s la guerre de reconqu\u00eate pour devenir fr\u00e9quentable au niveau du MAA-loyaliste. On sait que le Niger comme les autres pays du lac Tchad est r\u00e9guli\u00e8rement vis\u00e9 par les attaques terroristes perp\u00e9tr\u00e9es par la secte Boko Haram. Donc les autorit\u00e9s de ce pays mettront tout en \u0153uvre pour d\u00e9manteler toutes les cellules actives de ce mouvement ainsi que ses connexions. Affaire \u00e0 suivre.", "date": "2015-12-07T00:00:45", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Ahmed Ould Daha dit Yoro lib\u00e9r\u00e9 apr\u00e8s 5 jours de d\u00e9tention \u00e0 Niamey "}, "model": "kibaru.new", "pk": 18}, {"fields": {"comment": "Le maire de la commune de Tarkint \u2013 localit\u00e9 de la r\u00e9gion de Gao \u2013 Baba Ould Cheikh et son fils ont r\u00e9apparu. Il avait disparu quelques jours apr\u00e8s avoir re\u00e7u des informations faisant \u00e9tat de l\u2019enl\u00e8vement de l\u2019un de ses fils par des terroristes. Lesquels lui reprocheraient de collaborer avec l\u2019arm\u00e9e fran\u00e7aise. C\u2019est ainsi que le maire est parti \u00e0 la recherche de son fils, mais depuis il n\u2019est plus retourn\u00e9 \u00e0 Tarkint. C\u2019est la deuxi\u00e8me fois que Baba Ould Cheikh intervient pour la lib\u00e9ration de son fils. D\u2019aucuns parlent m\u00eame d\u2019une ran\u00e7on qui aurait \u00e9t\u00e9 vers\u00e9e. \r\n\r\n", "date": "2015-12-07T00:00:46", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Le maire de Tarkint et son fils r\u00e9apparaissent  "}, "model": "kibaru.new", "pk": 19}, {"fields": {"comment": "C'est l'annonce faite au cours de la tourn\u00e9e effectu\u00e9e actuellement par le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Ibrahim Boubacar Ke\u00efta en quatri\u00e8me r\u00e9gion administrative du Mali. Ainsi, des projets d'un montant de pr\u00e8s de 31 milliards de FCFA seront lanc\u00e9s ou inaugur\u00e9s au cours de cette visite de 6 jours. Ils concerneront notamment les cercles de Barou\u00e9li, Bla, Macina, Niono, San, S\u00e9gou et Tominian. Dans la ville de S\u00e9gou, le chef de l\u2019Etat proc\u00e9dera au lancement des travaux de l\u2019\u00e9changeur du carrefour de Markala, et de ceux de 10 km de voirie moderne dans la cit\u00e9 des Balanzans.\r\nIl visitera le chantier d\u2019extension de l\u2019usine GDCM, le syst\u00e8me d\u2019irrigation Malibya, inaugurera des centrales \u00e9lectriques et visitera le chantier de l\u2019axe routier Tominian-Benena (\u00e0 la fronti\u00e8re avec le Burkina Faso). \r\nA Niono, la capitale du riz, le programme pr\u00e9voit la mise en service d\u2019un poste de transformation \u00e9lectrique, l\u2019inauguration de l\u2019usine d\u2019engrais \u00ab El\u00e9phant Vert \u00bb.", "date": "2015-12-08T00:00:39", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Des projets de 31 milliards de FCFA seront inaugur\u00e9s ou lanc\u00e9s lors de la visite du pr\u00e9sident IBK \u00e0 "}, "model": "kibaru.new", "pk": 20}, {"fields": {"comment": "Le ministre des sports, Housseini Amion Guindo sera face aux \u00e9lus d\u00e9put\u00e9s de la nation la semaine prochaine. Interpell\u00e9 par le d\u00e9put\u00e9 ADEMA \u00e9lu \u00e0 Yanfolila, Yaya Sangar\u00e9, Poul\u00f4 va s'expliquer sur la crise qui secoue le football malien depuis 1 an. \r\n", "date": "2015-12-08T00:00:40", "type_new": "I", "author": "ibrahim", "title": "Crise \u00e0 la FEMAFOOT : le Ministre Poul\u00f4 interpel\u00e9 \u00e0 l\u2019Assembl\u00e9e nationale la semaine prochaine"}, "model": "kibaru.new", "pk": 21}, {"fields": {"comment": "Reprogramm\u00e9e ce mercredi au stade Mamadou Diarrah de Koulikoro suite \u00e0 la fermeture du stade Mamadou Konat\u00e9 par le ministre des Sports, le dimanche 6 d\u00e9cembre, la tenue de cette rencontre dans la capitale du M\u00e9gu\u00e9tan est tr\u00e8s incertaine. Selon plusieurs sources, le gouvernorat de la r\u00e9gion de Koulikoro a d\u00e9cid\u00e9 de ne pas abriter la super coupe au tade Mamadou Diarrah. Ceci jusqu\u2019\u00e0 nouvelle ordre. \r\n", "date": "2015-12-08T00:00:41", "type_new": "I", "author": "ibrahim", "title": "Super coupe de football 2015: Koulikoro refuse d'organiser l\u2019\u00e9v\u00e8nement au stade Mamadou Diarrah "}, "model": "kibaru.new", "pk": 22}, {"fields": {"comment": "Apr\u00e8s le parcours catastrophique de l\u2019\u00e9quipe olympique du Mali \u00e0 la CAN U 23 au S\u00e9n\u00e9gal, le s\u00e9lectionneur national, Cheick Oumar Kon\u00e9 a \u00e9t\u00e9 limog\u00e9 par la F\u00e9d\u00e9ration malienne de football. Il est point\u00e9 du doigt comme responsable de l\u2019\u00e9limination pr\u00e9matur\u00e9e des Aigles U23. Cheick Oumar Kon\u00e9 n\u2019aura donc pas le privil\u00e8ge de conduire l\u2019\u00e9quipe du Mali au CHAN 2016 pr\u00e9vu au Rwanda. Pour le remplacer, Djibril Dram\u00e9 est fortement pressenti.\r\n", "date": "2015-12-08T00:00:42", "type_new": "I", "author": "ibrahim", "title": "Elimination du Mali \u00e0 la CAN U23 : Cheick Oumar Kon\u00e9 remerci\u00e9, Djibril Dram\u00e9 pressenti"}, "model": "kibaru.new", "pk": 23}, {"fields": {"comment": "Le jeune gardien international malien, Aly Yirango s'est engag\u00e9 avec le Football Club Challans, \u00e9quipe de CFA 2 en France. L'ancien soci\u00e9taire du Djoliba AC a sign\u00e9 un contrat de (06) mois soit jusqu'en juin 2016.\r\n", "date": "2015-12-08T00:00:43", "type_new": "I", "author": "ibrahim", "title": "Transfert: Aly Yirango signe au FC Challans "}, "model": "kibaru.new", "pk": 24}, {"fields": {"comment": "L'annonce a \u00e9t\u00e9 faite par une source g\u00e9n\u00e9ralement bien inform\u00e9e. L'h\u00f4tel Radisson Blu de Bamako avait \u00e9t\u00e9 la cible d'une attaque terroriste, le 20 novembre dernier faisant 22 morts dont 2 terroristes et de nombreux Occidentaux. L'enqu\u00eate progresse lentement et seuls deux pr\u00e9sum\u00e9s complices sont pour le moment aux mains des enqu\u00eateurs. Lors de leur conf\u00e9rence de presse les responsables de cet \u00e9tablissement avaient promis une r\u00e9ouverture imminent avec un renforcement des mesures de s\u00e9curit\u00e9.  ", "date": "2015-12-09T00:00:33", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "R\u00e9ouverture de l'h\u00f4tel Radisson Blu de Bamako pr\u00e9vue le 15 d\u00e9cembre prochain"}, "model": "kibaru.new", "pk": 25}, {"fields": {"comment": "Alors que le Pr\u00e9sident IBK est en tourn\u00e9e en quatri\u00e8me r\u00e9gion, l'arm\u00e9e malienne continue son ratissage pour d\u00e9busquer les derni\u00e8res caches des terroristes li\u00e9s au Front de lib\u00e9ration du Macina du pr\u00eacheur extr\u00e9miste Amadou Koufa. Un mouvement qui s\u00e9vit notamment dans la r\u00e9gion de Mopti et une partie de S\u00e9gou. Ainsi, 11 pr\u00e9sum\u00e9s terroristes ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s par l'arm\u00e9e malienne. Ils sont en cours de transf\u00e8rement \u00e0 Bamako pour des interrogations approfondies. ", "date": "2015-12-09T00:00:34", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "11 pr\u00e9sum\u00e9s terrorites arr\u00eat\u00e9s par l'arm\u00e9e malienne dans le centre du pays"}, "model": "kibaru.new", "pk": 26}, {"fields": {"comment": "Ce mercredi vers 5 heures du matin, des hommes arm\u00e9s non encore identifi\u00e9s ont attaqu\u00e9 un poste de contr\u00f4le de l\u2019arm\u00e9e malienne situ\u00e9 \u00e0 l\u2019est de Goundam \u00e0 100 km de Tombouctou. Il y aurait au moins un militaire malien bless\u00e9. Des poursuites sont en cours en vue de rechercher et arr\u00eater les auteurs de cette attaque. Quelques heures plut\u00f4t, ils avaient \u00e9chang\u00e9 des tirs nourris avec des \u00e9l\u00e9ments des forces arm\u00e9es maliennes. \r\n", "date": "2015-12-09T00:00:35", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Un soldat malien bless\u00e9 dans l\u2019attaque d\u2019un poste de l\u2019arm\u00e9e \u00e0 Goundam"}, "model": "kibaru.new", "pk": 27}, {"fields": {"comment": "Selon une source bien inform\u00e9e, le gouvernement malien a r\u00e9cemment proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration d'une vingtaine d'\u00e9l\u00e9ments des groupes arm\u00e9s. Un geste qui entre dans le cadre des mesures de confiance destin\u00e9es \u00e0 apaiser l'atmosph\u00e8re avant le d\u00e9marrage des travaux du Comit\u00e9 de suivi de l'accord le 17 d\u00e9cembre prochain. Rappelons que les groupes arm\u00e9s avaient remis une liste d'une centaine de leurs \u00e9l\u00e9ments \u00e0 lib\u00e9rer par le gouvernement malien. Environ 64 ont \u00e9t\u00e9 jug\u00e9s lib\u00e9rables. En fin de semaine derni\u00e8re, le gouvernement a donn\u00e9 son accord pour lib\u00e9rer une trentaine d'entre eux dont 6 seulement sont reconnus comme des \u00e9l\u00e9ments de la CMA. Celle-ci d\u00e9tient encore 7 \u00e9l\u00e9ments des forces arm\u00e9es et de s\u00e9curit\u00e9 \u00e0 l'Ouest du pays. ", "date": "2015-12-09T00:00:36", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Le gouvernement malien lib\u00e8re une vingtaine d'\u00e9l\u00e9ments des groupes arm\u00e9s"}, "model": "kibaru.new", "pk": 28}, {"fields": {"comment": "C'est l'ambassadeur de la R\u00e9publique f\u00e9d\u00e9rale d'Allemagne, Dietrich Becker qui a confirm\u00e9 l'information. Son pays a r\u00e9cemment d\u00e9cid\u00e9 l'envoi de 650 soldats suppl\u00e9mentaires au Mali. Lesquels viendront s\u2019ajouter aux 330 militaires allemands qui interviennent d\u00e9j\u00e0 dans le pays pour former les soldats maliens et fournir une assistance logistique aux troupes de la MINUSMA. Ces nouveaux soldats allemands renforceront ainsi le m\u00eame dispositif d\u00e9j\u00e0 en place. Il n'est donc pas question pour l'Allemagne de prendre une part plus importante dans la lutte contre le terrorisme au Sahel et pr\u00e9cis\u00e9ment au Mali. Cependant, le diplomate allemand n'exclut pas que son pays peut apporter une assistance \u00e0 l\u2019aviation militaire fran\u00e7aise \u00e0 travers le ravitaillement en carburant au cas o\u00f9 l'ONU et la France en faisaient la demande. Pour lui, l'Allemagne ne peut d\u00e9ployer ses troupes que sous le mandat onusien ou celui de l'Union Europ\u00e9enne avec l'aval du Bundestag (parlement allemand). Mais jamais dans le cadre d'une coop\u00e9ration bilat\u00e9rale.   ", "date": "2015-12-09T00:00:37", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Mali: l'Allemagne n'enverra pas de troupes combattre aux c\u00f4t\u00e9s de la France contre le terrorisme"}, "model": "kibaru.new", "pk": 29}, {"fields": {"comment": "Selon, le chef de cabinet du ministre des Sports, Poul\u00f4 est content d'\u00eatre interpell\u00e9 par le d\u00e9put\u00e9 ADEMA de Yanfolila Yaya Sangar\u00e9. \r\nIl estime que ce sera une occasion pour le d\u00e9partement des sports d'\u00e9clairer la population sur la crise du football. \r\nEt de r\u00e9v\u00e9ler les non-dits", "date": "2015-12-09T00:00:38", "type_new": "I", "author": "ibrahim", "title": "Le ministre Poul\u00f4 content d'\u00eatre interpell\u00e9 par l'Assembl\u00e9e nationale selon son chef de cabinet"}, "model": "kibaru.new", "pk": 30}, {"fields": {"comment": "Le Centre international des conf\u00e9rences de Bamako (CICB) abrite en ce moment m\u00eame les travaux de la 20e session de l\u2019Espace d\u2019Interpellation D\u00e9mocratique (EID). Le jury d\u2019honneur est pr\u00e9sid\u00e9 par le d\u00e9put\u00e9 de M\u00e9naka Badjan Ag Hamatou, en pr\u00e9sence de nombreuses personnalit\u00e9s telles que des membres du gouvernement, ceux du corps diplomatique accr\u00e9dit\u00e9 au Mali, des \u00e9lus, etc. Pour cette session, il y a 206 interpellations dont 40,7% issues de Bamako et 59,43 de l\u2019int\u00e9rieur du pays et de l\u2019\u00e9tranger. Ainsi, 21 dossiers seront lus devant l\u2019assistance, 103 seront class\u00e9s pour suite \u00e0 donner et 82 non retenus. Ces dossiers concernent notamment des litiges fonciers, non-ex\u00e9cution des d\u00e9cisions de justice, r\u00e9gularisation de la situation administrative, pension, paiement de droits, r\u00e9paration de pr\u00e9judice. Bien qu\u2019elle ne soit pas une juridiction, l\u2019EID permet aux citoyens d\u2019\u00eatre face aux d\u00e9cideurs pour faire part de leurs pr\u00e9occupations. \r\n", "date": "2015-12-10T00:00:32", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Ouverture des travaux de la 20e session de l\u2019Espace d\u2019Interpellation D\u00e9mocratique au CICB "}, "model": "kibaru.new", "pk": 31}, {"fields": {"comment": "La tourn\u00e9e du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Ibrahim Boubacar Ke\u00efta se poursuit dans la 4e r\u00e9gion administrative du pays. S\u2019exprimant au cours d\u2019une rencontre avec la jeunesse, il a r\u00e9affirm\u00e9 les garanties qu\u2019offrait l\u2019Accord pour aller \u00e0 une paix d\u00e9finitive au Mali. Pour \u00e9vacuer la crainte des jeunes sur la partition du pays, il a d\u00e9clar\u00e9 que : \u00ab rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 mis dans l\u2019accord qui soit attentatoire \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 et la souverainet\u00e9 du Mali \u00bb. Il a aussi promis de renforcer les moyens de l\u2019arm\u00e9e malienne afin qu\u2019elle soit \u00e0 hauteur de souhait. \r\n", "date": "2015-12-11T00:00:29", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Le pr\u00e9sident IBK \u00e0 S\u00e9gou : \u00ab  Rien n\u2019a \u00e9t\u00e9 mis dans l\u2019Accord qui soit attentatoire \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9... "}, "model": "kibaru.new", "pk": 32}, {"fields": {"comment": "L\u2019information vient du minist\u00e8re alg\u00e9rien de la D\u00e9fense. Un dangereux terroriste s\u2019est rendu \u00e0 l\u2019arm\u00e9e alg\u00e9rienne au niveau de Tin Zaouatine, une localit\u00e9 relevant de la province de Tamanrasset et situ\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re alg\u00e9ro-malienne. Il a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 en possession un pistolet mitrailleur de type kalachnikov et une importante quantit\u00e9 de munitions. Il faut souligner que la fronti\u00e8re alg\u00e9ro-malienne est quasiment ferm\u00e9e depuis la crise s\u00e9curitaire survenue au nord du Mali en 2012 suite \u00e0 une r\u00e9bellion arm\u00e9e. Mais, elle est souvent ouverte quelques heures pour permettre aux commer\u00e7ants maliens dans ces contr\u00e9es de se ravitailler en vivres et d\u2019autres produits de grande consommation.\r\n", "date": "2015-12-11T00:00:30", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Un dangereux terroriste se rend \u00e0 l\u2019arm\u00e9e alg\u00e9rienne pr\u00e8s de la fronti\u00e8re avec le Mali "}, "model": "kibaru.new", "pk": 33}, {"fields": {"comment": "Selon un communiqu\u00e9 officiel du minist\u00e8re des Sports lu sur la t\u00e9l\u00e9vision publique, les stades de Bamako seront rouverts. Une d\u00e9cision qui intervient suite \u00e0 la rencontre que le pool de m\u00e9diateurs de la crise au sein du football malien a eue avec les diff\u00e9rents protagonistes. Selon nos informations, les deux parties sont favorables \u00e0 cette d\u00e9cision. Pour l\u2019heure, seuls les contestataires ont accept\u00e9 les recommandations du pool de m\u00e9diateurs, on attend toujours la r\u00e9action du bureau ex\u00e9cutif dirig\u00e9 par Boubacar Baba Diarra. Rappelons que la d\u00e9cision de fermer les stades est intervenue le dimanche 6 d\u00e9cembre dernier au moment o\u00f9 devait se tenir la super-coupe entre les onze cr\u00e9ateurs au stade malien de Bamako en pr\u00e9lude de la reprise du championnat national. Face \u00e0 la fermeture des stades, les organisateurs ont voulu reporter la rencontre \u00e0 Koulikoro, mais les autorit\u00e9s de la ville ont donn\u00e9 une fin de non-recevoir \u00e0 leur requ\u00eate.    \r\n", "date": "2015-12-11T00:00:31", "type_new": "I", "author": "ibrahim", "title": "R\u00e9ouverture des stades par le minist\u00e8re des Sports"}, "model": "kibaru.new", "pk": 34}, {"fields": {"comment": "Apr\u00e8s le report d\u00fb \u00e0 l'\u00e9tat d'urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 apr\u00e8s les attentats qui ont frapp\u00e9 l'h\u00f4tel Radisson Blu, le 20 novembre dernier, la finale de Miss ORTM aura lieu \u00e0 Bamako le 25 D\u00e9cembre 2015. Un \u00e9v\u00e9nement tr\u00e8s attendu par le public malien notamment les jeunes. ", "date": "2015-12-12T00:00:25", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "La finale de Miss ORTM pr\u00e9vue le 25 d\u00e9cembre 2015"}, "model": "kibaru.new", "pk": 35}, {"fields": {"comment": "C\u2019est finalement demain dimanche 13 d\u00e9cembre que se disputera la finale de la super-coupe du Mali entre les 11 cr\u00e9ateurs de Niar\u00e9la et le stade malien de Bamako, au stade Mamadou Konat\u00e9. Une rencontre qui intervient apr\u00e8s la d\u00e9cision du minist\u00e8re des Sports de rouvrir les stades ferm\u00e9s suite \u00e0 la crise qui pr\u00e9valait au sein du football malien. Le championnat quant \u00e0 lui reprendra ses droits \u00e0 partir du 19 d\u00e9cembre prochain. C\u2019est justement le stade malien de Bamako qui a r\u00e9alis\u00e9 le doubl\u00e9 la saison derni\u00e8re remportant son troisi\u00e8me titre de champion au mois de septembre dernier et la coupe du Mali. Les 11 cr\u00e9ateurs de Niar\u00e9la \u00e9taient finalistes malheureux de cette comp\u00e9tition. Cependant, des questions se posent encore sur la r\u00e9int\u00e9gration des quatre clubs (Djoliba, le COB, le CSK et Avenir de Tombouctou) qui avaient boycott\u00e9 la fin du dernier championnat. En tout cas, le pool des m\u00e9diateurs avait formul\u00e9 une recommandation allant dans ce sens. Reste \u00e0 savoir si elle sera prise en compte.\r\n", "date": "2015-12-12T00:00:26", "type_new": "I", "author": "ibrahim", "title": "Mali: la Finale de la super-coupe pr\u00e9vue demain et la reprise du championnat le 19 d\u00e9cembre prochain"}, "model": "kibaru.new", "pk": 36}, {"fields": {"comment": "L\u2019annonce a \u00e9t\u00e9 faite sur le site officiel du chef de l\u2019Etat Gambien. En effet, le pr\u00e9sident Yahya Jammeh a proclam\u00e9 son pays R\u00e9publique islamique. \u00ab A partir d'aujourd'hui, la Gambie est un Etat islamique. Nous serons un Etat islamique qui respecte les droits des citoyens\", a d\u00e9clar\u00e9 le pr\u00e9sident.  La Gambie compte 1,96 million d'habitants, \u00e0 90% musulmans. Yahya Jammeh, 50 ans, militaire de carri\u00e8re issu d'une famille paysanne de l'ouest du pays, cultive l'image d'un pr\u00e9sident musulman pratiquant \u2014 il appara\u00eet r\u00e9guli\u00e8rement Coran et chapelet en main \u2014 et dot\u00e9 de pouvoirs mystiques. Il est au pouvoir depuis 21 ans.\r\n", "date": "2015-12-12T00:00:27", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "La Gambie devient une R\u00e9publique islamique "}, "model": "kibaru.new", "pk": 37}, {"fields": {"comment": "Il m\u2019a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 de constater qu\u2019il existe un circuit parall\u00e8le de fausses quittances et de faux cachets d\u2019enregistrement des droits sur les march\u00e9s et contrats publics. Ces man\u0153uvres frauduleuses privent l'\u00c9tat d\u2019importantes recettes fiscales.\r\nA cet \u00e9gard, des sanctions conform\u00e9ment \u00e0 la r\u00e8glementation en vigueur seront prises \u00e0 l\u2019endroit des op\u00e9rateurs \u00e9conomiques coupables de ces man\u0153uvres et des agents de l'\u00c9tat complices.\r\nJe rappelle \u00e0 tous que le paiement de l\u2019imp\u00f4t est un acte de civisme qui s\u2019impose \u00e0 toute personne physique ou morale assujettie.\r\nJe compte sur la compr\u00e9hension et l\u2019esprit patriotique des uns et des autres.\r\nP/ Le Ministre P.O\r\nMme SIDIB\u00c9 Zamilatou CISS\u00c9\r\nChevalier de l\u2019Ordre National\r\n\r\n", "date": "2015-12-12T00:00:28", "type_new": "C", "author": "macire", "title": "Communiqu\u00e9 de presse du minist\u00e8re de l'\u00e9conomie et des finances"}, "model": "kibaru.new", "pk": 38}, {"fields": {"comment": "Cette \u00e9valuation a \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e le vendredi 11 d\u00e9cembre dernier lors d\u2019un atelier d\u2019\u00e9change organis\u00e9 par le Haut conseil de lutte contre le Sida. L\u2019objectif de cette rencontre \u00e9tait d\u2019amener les autorit\u00e9s locales \u00e0 participer aux activit\u00e9s du mois de lutte contre la maladie.\r\n", "date": "2015-12-13T00:00:22", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "TOMBOUCTOU : plus de 190 personnes vivent avec le VIH/SIDA "}, "model": "kibaru.new", "pk": 39}, {"fields": {"comment": "L'annonce a \u00e9t\u00e9 faite par le Pr\u00e9sident IBK en tourn\u00e9e dans la quatri\u00e8me r\u00e9gion administrative du pays. Il a promis d'organiser le premier conseil des ministres d\u00e9centralis\u00e9 \u00e0 Segou. Une occasion pour v\u00e9ritablement booster le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la r\u00e9gion. Esp\u00e9rons que les autres r\u00e9gions du Mali connaitront le m\u00eame sort. ", "date": "2015-12-13T00:00:23", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Le pr\u00e9sident IBK promet d'organiser le prochain conseil des ministres \u00e0 S\u00e9gou"}, "model": "kibaru.new", "pk": 40}, {"fields": {"comment": "Comme pr\u00e9vu la finale de la super-coupe du Mali s\u2019est disput\u00e9e aujourd\u2019hui, au stade Mamadou Konat\u00e9, entre le Stade malien de Bamako et les 11 cr\u00e9ateurs de Niar\u00e9la. C\u2019est finalement gr\u00e2ce aux \u00e9preuves des tirs au but (4-3) que le stade a r\u00e9ussi \u00e0 prendre le dessus sur son adversaire du jour alors que les 90 mn de jeu n\u2019ont pas permis de d\u00e9partager les deux formations (0-0). Signalons que c\u2019est le premier troph\u00e9e de la saison 2015 \u2013 2016 remport\u00e9 par le stade malien de Bamako qui a r\u00e9alis\u00e9 le doubl\u00e9 durant la saison pr\u00e9c\u00e9dente. Cette rencontre vient en pr\u00e9lude \u00e0 la reprise du championnat national de 1\u00e8re division pr\u00e9vue le samedi 19 d\u00e9cembre prochain.  \r\n", "date": "2015-12-13T00:00:24", "type_new": "I", "author": "macire", "title": " Super-coupe du Mali : le stade malien de Bamako sacr\u00e9 champion "}, "model": "kibaru.new", "pk": 41}, {"fields": {"comment": "Selon une source bien inform\u00e9e, hier matin des hommes arm\u00e9s non identifi\u00e9s ont attaqu\u00e9 un check-point de l\u2019arm\u00e9e malienne situ\u00e9 \u00e0 l\u2019est de Niono, en allant vers la localit\u00e9 de Djoro au centre du pays. Les assaillants, d\u00e9guis\u00e9s en forains ont emport\u00e9 un v\u00e9hicule lourdement \u00e9quip\u00e9 de l\u2019arm\u00e9e et fait plusieurs bless\u00e9s avant de dispara\u00eetre dans la nature. ", "date": "2015-12-14T00:00:18", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Attaque contre un check-point de l\u2019arm\u00e9e malienne pr\u00e8s de Niono : des bless\u00e9s et un v\u00e9hicule emport\u00e9"}, "model": "kibaru.new", "pk": 42}, {"fields": {"comment": "Les finalistes retenus par la Conf\u00e9d\u00e9ration africaine de football (CAF) pour le troph\u00e9e du joueur africain de l\u2019ann\u00e9e 2015 qui sera attribu\u00e9 le 7 janvier 2016 \u00e0 Abuja, au Nig\u00e9ria sont d\u00e9sormais connus. Il s\u2019agit du Ghan\u00e9en Andr\u00e9 Ayew (Swansea City, Angleterre) du Gabonais Pierre-Emerick Aubameyang (Borussia Dortmund, Allemagne) et de l\u2019Ivoirien Yaya Tour\u00e9 (Manchester City, Angleterre). L\u2019annonce des finalistes a \u00e9t\u00e9 faite aujourd\u2019hui par l\u2019instance continentale via son site officiel. Ce trio est issu d\u2019une liste de dix nomin\u00e9s pr\u00e9c\u00e9demment publi\u00e9e par la CAF. Laquelle a \u00e9galement d\u00e9voil\u00e9 la liste des finalistes pour le troph\u00e9e du joueur africain de l\u2019ann\u00e9e bas\u00e9 en Afrique. Il s\u2019agit de l\u2019Alg\u00e9rien Baghdad Bounedjah (Etoile du Sahel, Tunisie), du Tanzanien Mbwana Aly Samata (TP Mazembe, RD Congo) et du Congolais Robert Kidiaba  (TP Mazembe, RD Congo).   Les laur\u00e9ats de ces troph\u00e9es seront d\u00e9sign\u00e9s apr\u00e8s le vote des s\u00e9lectionneurs ou des directeurs techniques des associations nationales affili\u00e9es \u00e0 la CAF. Ceci, en plus d\u2019autres troph\u00e9es individuels qui seront \u00e9galement d\u00e9cern\u00e9s aux plus m\u00e9ritants. \r\n", "date": "2015-12-14T00:00:19", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Joueur africain de l\u2019ann\u00e9e 2015 :  Andr\u00e9 Ayew, Aubameyang et l\u2019Ivoirien Yaya Tour\u00e9 retenus"}, "model": "kibaru.new", "pk": 43}, {"fields": {"comment": "Les recherches se poursuivent pr\u00e8s de 48 heures apr\u00e8s l\u2019attaque d\u2019une position de l\u2019arm\u00e9e malienne survenue le dimanche matin \u00e0 Niono, dans le centre du pays, \u00e0 350 km de Bamako. Les assaillants venus vraisemblablement \u00e0 l\u2019est de la localit\u00e9 \u00e9taient sur des motos, d\u00e9guis\u00e9s en forains. Ils ont gri\u00e8vement bless\u00e9 un militaire et enlev\u00e9 deux autres. On signale \u00e9galement la disparition d\u2019un mat\u00e9riel militaire lourd. Leur destination et leur identit\u00e9 n\u2019ont toujours pas \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9es.\r\n", "date": "2015-12-14T00:00:20", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Deux militaires toujours port\u00e9s disparus apr\u00e8s l\u2019attaque d\u2019une position de l\u2019arm\u00e9e malienne \u00e0 Niono "}, "model": "kibaru.new", "pk": 44}, {"fields": {"comment": "En effet, des t\u00eates commencent d\u00e9j\u00e0 \u00e0 tomber apr\u00e8s la tourn\u00e9e du pr\u00e9sident IBK dans la quatri\u00e8me r\u00e9gion du Mali. Ainsi, le Directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019Agence Malienne pour le D\u00e9veloppement de l'Energie Domestique et l'Electrification Rurale (AMADER) Cheick Ahmed Sanogo a rendu aujourd\u2019hui son tablier. Il avait \u00e9t\u00e9 mis en cause par le pr\u00e9sident IBK qui d\u00e9plorait le d\u00e9ficit d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 Bla et le co\u00fbt \u00e9lev\u00e9 de l\u2019\u00e9lectrification rurale.\r\n", "date": "2015-12-14T00:00:21", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "D\u00e9mission du directeur g\u00e9n\u00e9ral de l\u2019AMADER apr\u00e8s sa mise en cause par IBK sur le d\u00e9ficit d\u2019\u00e9lectrici"}, "model": "kibaru.new", "pk": 45}, {"fields": {"comment": "La localit\u00e9 de Bamba situ\u00e9e \u00e0 245 km au nord de Gao a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e t\u00f4t ce matin par des bandits arm\u00e9s. Selon nos sources, c\u2019est le camp de l\u2019arm\u00e9e malienne situ\u00e9 au nord de la localit\u00e9 qui a \u00e9t\u00e9 vis\u00e9. Au bout des \u00e9changes de tirs qui ont dur\u00e9 une vingtaine de minutes, les assaillants ont gri\u00e8vement bless\u00e9 deux militaires maliens et emport\u00e9 un v\u00e9hicule lourdement arm\u00e9. Bin qu\u2019aucune revendication n\u2019ait \u00e9t\u00e9 encore faite, il semblerait que ce sont des terroristes actuellement tr\u00e8s pr\u00e9sents au nord du pays qui sont les auteurs de cette attaque. Laquelle intervient \u00e0 24 heures apr\u00e8s des tirs d\u2019obus sur Gao et 72 heures apr\u00e8s l\u2019attaque men\u00e9e contre un camp militaire \u00e0 Niono.\r\n", "date": "2015-12-15T00:00:15", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Attaque terroriste \u00e0 Bamba : 2 militaires gri\u00e8vement bless\u00e9s et un v\u00e9hicule \u00e9quip\u00e9 emport\u00e9"}, "model": "kibaru.new", "pk": 46}, {"fields": {"comment": "72 heures apr\u00e8s, l\u2019attaque qui a vis\u00e9 dimanche matin une position de l\u2019arm\u00e9e malienne \u00e0 Niono, dans le centre du pays, a \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9 par le mouvement  terroriste An\u00e7ar dine dirig\u00e9 par Iyad Ag Ghali. Rappelons qu\u2019un militaire avait \u00e9t\u00e9 bless\u00e9 et deux autres sont toujours port\u00e9s disparus. En plus d\u2019un v\u00e9hicule lourdement \u00e9quip\u00e9 emport\u00e9 par les assaillants. \r\n", "date": "2015-12-15T00:00:16", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "An\u00e7ar dine revendique l\u2019attaque sur de la position de l\u2019arm\u00e9e malienne \u00e0 Niono"}, "model": "kibaru.new", "pk": 47}, {"fields": {"comment": "Moins d'un mois apr\u00e8s l'attaque meurtri\u00e8re survenue \u00e0 l'h\u00f4tel Radisson Blu de Bamako, le 20 novembre 2015, ayant fait plus d'une vingtaine de morts et des bless\u00e9s, l'\u00e9tablissement a rouvert ses portes aujourd'hui. C'\u00e9tait sous la pr\u00e9sidence du pr\u00e9sident de la R\u00e9publique. Lequel a fait un tour \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de l\u2019\u00e9tablissement afin de s\u2019assurer que tout a \u00e9t\u00e9 refait avec technicit\u00e9 et rapidit\u00e9. A signaler que l'h\u00f4tel n\u00e9cessite encore quelques travaux en vue de son red\u00e9marrage effectif. Les mesures de s\u00e9curit\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 renforc\u00e9es davantage. ", "date": "2015-12-15T00:00:17", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "R\u00e9ouverture de l'h\u00f4tel Radisson Blu de Bamako sous la pr\u00e9sidence de IBK"}, "model": "kibaru.new", "pk": 48}, {"fields": {"comment": "C'est le bilan communiqu\u00e9 par le ministre malien des Affaires religieuses et du Culte, Thierno Hass Diallo. Selon lui, le nombre des victimes maliennes tomb\u00e9es lors de la bousculade tragique survenue \u00e0 El Minah au cours du Hadj en septembre dernier s'\u00e9l\u00e8ve \u00e0 312 morts. Avec ce chiffre, le Mali devient donc le pays africain le plus touch\u00e9. A noter que selon certaines sources, le bilan des victimes lors du p\u00e8lerinage \u00e0 la Mecque cette ann\u00e9e d\u00e9passerait les 2000 morts. ", "date": "2015-12-16T00:00:13", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Le dernier bilan des victimes maliennes lors de la trag\u00e9die d'El Minah fait \u00e9tat de 312 morts  "}, "model": "kibaru.new", "pk": 49}, {"fields": {"comment": "Les travaux du comit\u00e9 de suivi de l'accord qui devaient reprendre ce matin au CICB connaissent d\u00e9j\u00e0 un blocage. En effet, selon nos informations, la CMA et la Plateforme ont d\u00e9cid\u00e9 de se retirer pour protester contre la pr\u00e9sence des mouvements de la COMPIS 15. Malgr\u00e9 l'intervention de l'\u00e9quipe de m\u00e9diation ces derniers refusent toujours de bouger affirmant qu'ils sont une partie int\u00e9grante de la mise en \u0153uvre de l'accord. Pour l'heure, les discussions se poursuivent pour tenter de trouver une solution. Rappelons que c'est lors des travaux de ce CSA que l'article 10 du r\u00e8glement int\u00e9rieur de cette instance sur la question de la repr\u00e9sentativit\u00e9 doit \u00eatre tranch\u00e9.   ", "date": "2015-12-16T00:00:14", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Blocage \u00e0 l'ouverture des travaux du CSA: La CMA et la Plateforme se retirent "}, "model": "kibaru.new", "pk": 50}, {"fields": {"comment": "Hier soir jeudi 19 d\u00e9cembre, aux environs de 20 h 45 en face d'une boutique avoisinante de la Radio TAHNINT, dans le quartier Sareykeyna de Tombouctou, deux hommes arm\u00e9s enturbann\u00e9s ont ouvert le feu sur un groupe de jeunes. Les victimes sont au nombre de trois: il s'agit de Amar Oumar Dicko, Samuel Alassane Dicko et Abdel Malick Ag Elkheir, \u00e9tudiant au Maroc et blogueur tr\u00e8s actif. Il est d'ailleurs tr\u00e8s connu \u00e0 travers son compte facebook \"Sahara Rebelle\". Les motivations des assaillants ne sont pas connues. Il faut dire que cette radio faisait depuis quelques temps l'objet de plusieurs menaces. Il en est de m\u00eame pour le jeune Abdel Malick Ag Elkheir,  tr\u00e8s actif dans les r\u00e9seaux sociaux dans lesquels ils d\u00e9non\u00e7aient les actes barbares que commettaient les terroristes dans cette partie du territoire malien. Des investigations sont en cours pour retrouver les auteurs de cet acte odieux.", "date": "2015-12-17T00:00:11", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Fusillade \u00e0 Tombouctou : Trois jeunes abattus par deux individus non identifi\u00e9s sur une moto"}, "model": "kibaru.new", "pk": 51}, {"fields": {"comment": "Affichant un bilan de 9 victoires, 5 nuls et 11 d\u00e9faites en 25 matches (toutes comp\u00e9titions confondues), Chelsea est seizi\u00e8me au classement de Premier League et ne conservera pas sa couronne de champion d\u2019Angleterre. Un constat qui a forc\u00e9 le propri\u00e9taire des Blues, Roman Abramovich \u00e0 prendre une d\u00e9cision radicale. Comme pressenti depuis quelques semaines, il a limog\u00e9 son entraineur, Jos\u00e9 Mourinho. L\u2019information annonc\u00e9e hier par Infosport+ a \u00e9t\u00e9  confirm\u00e9e dans la foul\u00e9e par la BBC. Le sort du Sp\u00e9cial One est d\u00e9sormais scell\u00e9 \u00e0 Stamford Bridge.\r\n", "date": "2015-12-17T00:00:12", "type_new": "I", "author": "ibrahim", "title": "Chelsea : Jos\u00e9 Mourinho limog\u00e9 hier! "}, "model": "kibaru.new", "pk": 52}, {"fields": {"comment": "Apparemment, le bout du tunnel semble encore loin pour la mise en \u0153uvre de l\u2019accord. Ainsi, conform\u00e9ment aux recommandations de la 6e r\u00e9union du CSA qui s\u2019est cl\u00f4tur\u00e9e le jeudi 17 d\u00e9cembre dernier, une commission restreinte s\u2019est r\u00e9unie ce vendredi 18 d\u00e9cembre entre le MINUSMA et la m\u00e9diation pour trancher la question de l\u2019article 10 du r\u00e8glement int\u00e9rieur du Comit\u00e9 de suivi de l\u2019accord. Finalement, la proposition qui a \u00e9t\u00e9 faite aux mouvements de la COMPIS 15 ( CPA, MPSA, FPA, CMFPR III, Ganda Izo, Ganda Lassalizo) c\u2019est de se dissoudre dans leurs groupes d\u2019origine \u2013 CMA et Plateforme et de se contenter de 2 places au sein du CSA et 4 dans les sous-commissions th\u00e9matiques. Par ailleurs, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9 que ce sont ces groupes \u2013 CMA et Plateforme \u2013 qui auront la latitude de choisir les membres de la COMPIS qui si\u00e9geront dans ces organes. Selon nos informations, les mouvements de cette coordination ont rejet\u00e9 cette proposition estimant qu\u2019elle ne prend pas en compte leurs pr\u00e9occupations. En clair, certains craignent d\u2019\u00eatre r\u00e9duits au silence, ce qui pourrait conduire \u00e0 leur disparition. D'ailleurs, les mouvements de cette coordination pr\u00e9voient une conf\u00e9rence de presse ce samedi 19 d\u00e9cembre pour faire part de leur r\u00e9action \u00e0 l'opinion publique. \r\n\r\n", "date": "2015-12-19T00:00:08", "type_new": "I", "author": "macire", "title": " Repr\u00e9sentativit\u00e9 au sein du CSA : la COMPIS 15 rejette la proposition qui leur a \u00e9t\u00e9 faite  "}, "model": "kibaru.new", "pk": 53}, {"fields": {"comment": "16 et 17 D\u00e9cembre 2015, Abuja, R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale du Nigeria\r\n1. Sous la Pr\u00e9sidence de S.E.M Macky Sall, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal,\r\nPr\u00e9sident en Exercice de la Conf\u00e9rence, les Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement de la\r\nCommunaut\u00e9 Economique des Etats de l\u2019Afrique de l\u2019Ouest (CEDEAO) ont tenu leur quarante huiti\u00e8me Session Ordinaire \u00e0 Abuja, R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale du Nigeria les 16 et 17 d\u00e9cembre 2015. Cette Session Ordinaire a \u00e9t\u00e9 suivie de la c\u00e9r\u00e9monie comm\u00e9morative du quaranti\u00e8me anniversaire de la cr\u00e9ation de l\u2019Organisation.\r\n2. Etaient pr\u00e9sents \u00e0 cette Session, les Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement suivants ou leurs repr\u00e9sentants d\u00fbment mandat\u00e9s:\r\n- S.E.M Thomas Boni YAYI, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Benin\r\n- S. E. M. Michel KAFANDO, Pr\u00e9sident de la Transition du Burkina Faso\r\n- S. E. M. Alassane OUATTARA, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de C\u00f4te d\u2019Ivoire\r\n- S. E. M. Sheikh Prof. Alhaji Dr Yahya A.J.J. JAMMEH, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Gambie\r\n- S.E.M. John Dramani MAHAMA, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Ghana\r\n- S.E.M. Alpha CONDE, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e\r\n- S.E.M. Jos\u00e9 Mario VAZ, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e Bissau\r\n- S. E.M. Joseph N. BOAKAI, Vice-Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Liberia\r\n- S.E.M. Ibrahim Boubacar KEITA, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du Mali\r\n- S. E. M. Brigi RAFINI, Premier Ministre de la R\u00e9publique du Niger\r\n- S. E. M. Muhammadu BUHARI, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale du Nigeria\r\n- S. E. M. Macky SALL, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal\r\n- S.E.M. Faure Essozimna GNASSINGBE, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Togolaise\r\n- S.E.M. Jorge TOLENTINO, Ministre des Affaires Etrang\u00e8res de la R\u00e9publique du Cabo Verde\r\n- S. E. M. Dr Ebun STRASSER-KING, Ministre D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 aux Affaires Etrang\u00e8res et \u00e0 la Coop\u00e9ration Internationale de la R\u00e9publique de Sierra Leone\r\n3. Ont \u00e9galement pris part \u00e0 ce Sommet en qualit\u00e9 d\u2019observateurs, Mme Nkosazana\r\nDlamini Zuma, Pr\u00e9sidente de la Commission de l\u2019Union Africaine et Dr Mohamed Ibn Chambas, Repr\u00e9sentant Sp\u00e9cial du Secr\u00e9taire G\u00e9n\u00e9ral des Nations Unies pour l\u2019Afrique de l\u2019Ouest.\r\n4. Par ailleurs, S.E.M. Yakubu Gowon, Ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale du Nigeria, d\u2019anciens Secr\u00e9taires Ex\u00e9cutifs et Pr\u00e9sidents de la Commission ainsi que d\u2019\u00e9minentes personnalit\u00e9s et des repr\u00e9sentants de diff\u00e9rentes organisations internationales, organisations socio-professionnelles et organisations de la soci\u00e9t\u00e9 civile, de m\u00eame que des Autorit\u00e9s religieuses et coutumi\u00e8res ont particip\u00e9 \u00e0 la C\u00e9l\u00e9bration du 40e anniversaire qui a suivi les travaux du Sommet.\r\n5. Au cours de leur Session, les Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement ont pris acte du Rapport annuel 2015 du Pr\u00e9sident de la Commission ainsi que des Rapports de la 75\u00e8me Session Ordinaire du Conseil des Ministres, de la 35e R\u00e9union du Conseil de M\u00e9diation et de S\u00e9curit\u00e9 de la CEDEAO et de la 14e Session Extraordinaire du Conseil des Ministres sur les r\u00e9formes institutionnelles et l\u2019expiration des mandats des fonctionnaires statutaires. Les Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement ont \u00e9galement proc\u00e9d\u00e9 \u00e0 un \u00e9change de vue sur le th\u00e8me paix et s\u00e9curit\u00e9 : les nouvelles menaces transfrontali\u00e8res dans l\u2019espace CEDEAO. \r\n6. La Conf\u00e9rence salue la qualit\u00e9 des rapports pr\u00e9sent\u00e9s par le Conseil et la Commission ainsi que la pertinence des recommandations formul\u00e9es. Elle se f\u00e9licite de l\u2019excellent travail accompli par l\u2019ensemble des Institutions de la Communaut\u00e9 en faveur de la consolidation des acquis de l\u2019int\u00e9gration en Afrique de l\u2019Ouest.\r\n7. A cet \u00e9gard, le Sommet adresse ses chaleureuses f\u00e9licitations au Pr\u00e9sident Kadr\u00e9\r\nD\u00e9sir\u00e9 Ou\u00e9draogo et lui exprime sa satisfaction totale pour sa comp\u00e9tence et pour la qualit\u00e9 de son leadership ainsi que pour les services rendus \u00e0 la Communaut\u00e9. La Conf\u00e9rence salue, \u00e0 travers lui, \u00e0 l\u2019ensemble des Fonctionnaires Statutaires, pour la conviction, le d\u00e9vouement et l\u2019efficacit\u00e9 avec lesquels ils ont conduit, sur toute la p\u00e9riode de leur mandature, les activit\u00e9s et programmes de la Communaut\u00e9.\r\n8. Dans une ann\u00e9e cruciale marqu\u00e9e par le renouvellement des engagements internationaux notamment sur l\u2019Agenda 2063 de l\u2019Union Africaine, les Objectifs de D\u00e9veloppement Durable (ODD) et sur le climat, la Conf\u00e9rence r\u00e9affirme sa ferme d\u00e9termination de tout mettre en \u0153uvre pour l\u2019\u00e9radication de toutes les formes d\u2019extr\u00eame pauvret\u00e9 en Afrique de l\u2019Ouest.\r\n9. A la suite de ses d\u00e9lib\u00e9rations, le Sommet est parvenu aux d\u00e9cisions sp\u00e9cifiques suivantes. \r\nAu titre des questions d\u2019int\u00e9gration r\u00e9gionale et de d\u00e9veloppement 10. La Conf\u00e9rence r\u00e9it\u00e8re son adh\u00e9sion totale au processus d\u2019int\u00e9gration en cours comme une r\u00e9ponse collective aux d\u00e9fis de d\u00e9veloppement de la r\u00e9gion. Elle s\u2019engage \u00e0 poursuivre, avec encore plus de d\u00e9termination, ses efforts dans les domaines aussi bien politique et \u00e9conomique qu\u2019institutionnel pour relever tous les d\u00e9fis li\u00e9s \u00e0 l\u2019approfondissement de ce processus.\r\n11. La Conf\u00e9rence en appelle \u00e0 tous les Etats membres pour qu\u2019ils s\u2019approprient et appliquent tous les protocoles et actes communautaires, pour acc\u00e9l\u00e9rer le processus d\u2019int\u00e9gration.\r\n12. La Conf\u00e9rence les exhorte \u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer dans leurs efforts de construction d\u2019\u00e9conomies plus r\u00e9silientes, notamment \u00e0 travers la poursuite des r\u00e9formes structurelles, la conduite de politiques macro\u00e9conomiques saines et la diversification des \u00e9conomies.\r\n13. La Conf\u00e9rence affirme que ces mesures sont de nature \u00e0 cr\u00e9er un environnement propice \u00e0 l\u2019Investissement et \u00e0 permettre l\u2019adaptation des \u00e9conomies aux chocs exog\u00e8nes pour une croissance inclusive et durable.\r\n14. La Conf\u00e9rence souligne la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019acc\u00e9l\u00e9rer le processus de cr\u00e9ation du march\u00e9 commun. A cet \u00e9gard elle convient de la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019accroitre le volume du commerce intracommunautaire, de rendre effective la libre circulation des personnes et des biens et d\u2019accorder une attention particuli\u00e8re aux secteurs strat\u00e9giques de l\u2019agriculture, des infrastructures, de l\u2019\u00e9nergie et du capital humain.\r\n15. Dans cette perspective, la Conf\u00e9rence demande \u00e0 la Commission de poursuivre le travail d\u2019harmonisation des politiques sectorielles et de prendre toutes les dispositions n\u00e9cessaires en vue d\u2019accompagner la mise en \u0153uvre effective des programmes dans ces diff\u00e9rents secteurs.\r\n16. La Conf\u00e9rence r\u00e9affirme la place pr\u00e9pond\u00e9rante de l\u2019emploi, de l\u2019\u00e9ducation, de la sant\u00e9 et de la protection sociale dans les strat\u00e9gies nationales de d\u00e9veloppement.\r\n17. La Conf\u00e9rence exhorte les Etats membres \u00e0 poursuivre leurs efforts de cr\u00e9ation d\u2019emplois, surtout pour les jeunes, notamment au moyen d\u2019investissements publics et priv\u00e9s dans tous les domaines.\r\n18. La Conf\u00e9rence s\u2019engage \u00e0 poursuivre, \u00e0 travers la mise en \u0153uvre de politiques r\u00e9gionales pertinentes, l\u2019am\u00e9lioration de la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et nutritionnelle et la gestion durable des ressources naturelles.\r\n19. La Conf\u00e9rence salue l\u2019adoption de l\u2019Accord de Paris sur le Climat. Elle souligne l\u2019opportunit\u00e9 que repr\u00e9sente cet Accord universel, diff\u00e9renci\u00e9 et juridiquement contraignant pour le renforcement des capacit\u00e9s des Etats membres \u00e0 relever les d\u00e9fis du changement climatique pour une r\u00e9gion plus r\u00e9siliente. Pour un meilleur suivi de la mise en \u0153uvre et de la mobilisation rapide des fonds pour l\u2019\u00e9lectrification de l\u2019Afrique, la Conf\u00e9rence propose qu\u2019un Chef d\u2019Etat soit d\u00e9sign\u00e9 pour \u00eatre le porte-parole du continent africain. \r\nAu titre des questions de paix, de s\u00e9curit\u00e9 et de d\u00e9mocratie \r\n20. La Conf\u00e9rence r\u00e9affirme l\u2019importance de la paix, de la s\u00e9curit\u00e9, et de la stabilit\u00e9 dans l\u2019espace CEDEAO pour le d\u00e9veloppement \u00e9conomique de la r\u00e9gion.\r\n21. Elle r\u00e9it\u00e8re son attachement aux normes et principes qui sous-tendent l\u2019architecture de paix et de s\u00e9curit\u00e9 tels que contenus dans le Protocole relatif au M\u00e9canisme de Pr\u00e9vention, de Gestion, de R\u00e8glement des Conflits, de Maintien de la Paix et de la S\u00e9curit\u00e9 ainsi que le Protocole Additionnel sur la D\u00e9mocratie et la Bonne Gouvernance. \r\n22. La Conf\u00e9rence r\u00e9it\u00e8re \u00e9galement son engagement \u00e0 tout mettre en \u0153uvre pour apporter, de fa\u00e7on coll\u00e9giale et encore plus \u00e9nergique, des r\u00e9ponses appropri\u00e9es aux diff\u00e9rentes menaces s\u00e9curitaires dans la r\u00e9gion, notamment le terrorisme, l\u2019extr\u00e9misme violent, la piraterie maritime, les trafics de tout genre et autres formes de crimes transnationaux organis\u00e9s.\r\n23. La Conf\u00e9rence exprime notamment sa vive pr\u00e9occupation face au terrorisme dans la r\u00e9gion du Sahel. Elle condamne avec la plus grande fermet\u00e9 l\u2019attaque terroriste du 20 novembre 2015 \u00e0 Bamako ainsi que les actes terroristes r\u00e9currents du groupe Boko Haram dans les pays du bassin du lac Tchad.\r\n24. La Conf\u00e9rence r\u00e9affirme sa d\u00e9termination \u00e0 poursuivre, sans rel\u00e2che, le combat contre le terrorisme et souligne, \u00e0 cet \u00e9gard, la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une lutte internationale coordonn\u00e9e.\r\n25. Le Sommet salue les efforts conjoints d\u00e9ploy\u00e9s dans le cadre de la Force Multinationale Mixte (FMM) et se f\u00e9licite des moyens consentis par l\u2019ensemble des pays contributeurs de troupes pour accro\u00eetre les capacit\u00e9s op\u00e9rationnelles de la Force. Il exhorte ces pays \u00e0 poursuivre et \u00e0 renforcer leurs efforts de coordination et de partage de renseignements dans la conduite de leurs op\u00e9rations. Il invite tous les Etats Membres \u00e0 se joindre \u00e0 ces efforts.\r\n26. Le Sommet lance un appel \u00e0 la Communaut\u00e9 Internationale afin qu\u2019elle accompagne les efforts d\u00e9ploy\u00e9s dans la r\u00e9gion pour lutter efficacement contre le terrorisme.\r\n27. Par ailleurs, la Conf\u00e9rence r\u00e9it\u00e8re son appel \u00e0 l\u2019endroit de la Communaut\u00e9 Internationale afin qu\u2019elle apporte tout l\u2019appui n\u00e9cessaire au Nigeria, au Niger et aux pays voisins dans la gestion des probl\u00e8mes li\u00e9s aux r\u00e9fugi\u00e9s et aux d\u00e9plac\u00e9s internes.\r\n28. Afin de concilier les principes de libre circulation des personnes avec les imp\u00e9ratifs de s\u00e9curit\u00e9, la Conf\u00e9rence souligne la n\u00e9cessit\u00e9 de mettre en place de m\u00e9canismes efficaces de partage d\u2019informations et de renseignements. Elle encourage la Commission, en collaboration avec les Etats Membres, \u00e0 veiller \u00e0 la mise en \u0153uvre de programmes holistiques de libre circulation et de gestion s\u00e9curis\u00e9e des fronti\u00e8res.\r\n29. De m\u00eame les Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement conviennent que certains ports vestimentaires qui rendent impossible l\u2019identification des personnes concern\u00e9es peuvent consid\u00e9rablement g\u00eaner la conduite d\u2019actions pr\u00e9ventives de pr\u00e9servation de la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et des biens. Ils invitent tous les Etats Membres \u00e0 prendre, compte tenu de leurs r\u00e9alit\u00e9s nationales, des mesures appropri\u00e9es visant l\u2019interdiction de tout port vestimentaire rendant difficile l\u2019identification des personnes.\r\n30. La Conf\u00e9rence se f\u00e9licite des conditions de cr\u00e9dibilit\u00e9, de transparence et de libert\u00e9 dans lesquelles se sont d\u00e9roul\u00e9es, depuis sa derni\u00e8re session ordinaire, les \u00e9lections Pr\u00e9sidentielles en Guin\u00e9e, en C\u00f4te d\u2019Ivoire et au Burkina Faso.\r\n31. La Conf\u00e9rence f\u00e9licite chaleureusement leurs Excellences Alpha Cond\u00e9, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e et Alassane Ouattara, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de C\u00f4te d\u2019Ivoire pour leur brillante r\u00e9\u00e9lection \u00e0 la magistrature supr\u00eame de leurs pays.\r\n32. La Conf\u00e9rence invite tous les Etats membres organisant des scrutins en 2016 \u00e0 cr\u00e9er un climat propice \u00e0 la tenue d\u2019\u00e9lections pacifiques, libres, et transparentes.\r\nS\u2019agissant de la situation au Burkina Faso\r\n33. La Conf\u00e9rence f\u00e9licite chaleureusement S.E.M. Roch Marc Christian Kabor\u00e9, pour sa brillante \u00e9lection \u00e0 la magistrature supr\u00eame du Burkina Faso.\r\n34. Afin d\u2019assurer le d\u00e9veloppement durable, le Sommet exhorte les nouvelles autorit\u00e9s politiques du pays \u00e0 poursuivre le processus de r\u00e9formes du secteur de d\u00e9fense et de s\u00e9curit\u00e9 ainsi qu\u2019\u00e0 pers\u00e9v\u00e9rer dans les efforts de consolidation de la d\u00e9mocratie, de r\u00e9conciliation et de renforcement de la coh\u00e9sion nationale.\r\n35. Le Sommet lance un appel \u00e0 la Communaut\u00e9 internationale afin qu\u2019elle accompagne le Burkina Faso notamment, dans son processus de r\u00e9forme et apporte un soutien \u00e0 sa relance \u00e9conomique.\r\n36. La Conf\u00e9rence adresse ses vives f\u00e9licitations \u00e0 S.E.M. Michel Kafando, \u00e0 son gouvernement et aux autres organes de la transition pour l\u2019engagement dont ils ont fait preuve pour assurer une issue heureuse du processus de transition au Burkina Faso. Elle associe \u00e0 ces f\u00e9licitations l\u2019ensemble de la classe politique, la soci\u00e9t\u00e9 civile et le peuple burkinab\u00e8 tout entier pour la maturit\u00e9 dont ils font montre. La Conf\u00e9rence salue \u00e9galement le r\u00f4le et l\u2019accompagnement de la Communaut\u00e9 Internationale, notamment le Groupe International de Suivi et d\u2019Accompagnement de la Transition au Burkina Faso (GISAT-BF) dans ce processus.\r\n37. La Conf\u00e9rence exprime sa gratitude \u00e0 leurs Excellences Macky Sall, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, Pr\u00e9sident en Exercice et Thomas Boni Yayi, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du B\u00e9nin et Facilitateur de la CEDEAO dans le r\u00e8glement de la crise au Burkina Faso, pour leurs efforts de m\u00e9diation qui ont contribu\u00e9, de fa\u00e7on d\u00e9terminante, \u00e0 la r\u00e9ussite de la transition au Burkina Faso.\r\nS\u2019agissant de la situation en Guin\u00e9e Bissau,\r\n38. La Conf\u00e9rence souligne l\u2019importance du dialogue dans la consolidation de la paix et de la d\u00e9mocratie en Guin\u00e9e Bissau. A cet \u00e9gard, elle exhorte tous les acteurs, y compris les partis politiques, \u00e0 s\u2019engager r\u00e9solument dans la voie du dialogue afin de renforcer la stabilit\u00e9 politique du pays.\r\n39. Le Sommet r\u00e9it\u00e8re son appel \u00e0 l\u2019endroit des autorit\u00e9s Bissau-guin\u00e9ennes afin qu\u2019elles prennent toutes les dispositions pour diligenter la r\u00e9vision de la Constitution.\r\n40. Afin de poursuivre l\u2019accompagnement des efforts de r\u00e9forme et de d\u00e9veloppement du pays, la Conf\u00e9rence souligne l\u2019urgence de la tenue de la r\u00e9union du Groupe International de contact sur la Guin\u00e9e Bissau. Elle instruit le Pr\u00e9sident de la Commission \u00e0 prendre les dispositions n\u00e9cessaires \u00e0 cet effet, en consultation avec toutes les autres parties prenantes.\r\n41. La Conf\u00e9rence r\u00e9it\u00e8re son appel aux partenaires bilat\u00e9raux et multilat\u00e9raux de la\r\nCEDEAO afin qu\u2019ils apportent leur soutien financier pour la poursuite du mandat de ECOMIB.\r\n42. La Conf\u00e9rence exprime sa profonde reconnaissance \u00e0 leurs Excellences Macky Sall, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, Pr\u00e9sident en Exercice, Alpha Cond\u00e9, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Guin\u00e9e et Yahya Jammeh Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique de Gambie, pour leur leadership et leur r\u00f4le positif dans la r\u00e9solution de la crise politique en Guin\u00e9e Bissau.\r\n43. Elle adresse \u00e9galement ses vifs remerciements \u00e0 S.E.M Muhammadu Buhari, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale du Nigeria, Pr\u00e9sident du Groupe de Contact R\u00e9gional et \u00e0 S.E.M Olusegun Obasanjo, ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale du Nigeria, Envoy\u00e9 sp\u00e9cial en Guin\u00e9e Bissau, pour leur contribution significative \u00e0 la r\u00e9solution de cette crise.\r\nS\u2019agissant de la situation au Mali\r\n44. La Conf\u00e9rence se f\u00e9licite des efforts engag\u00e9s par le Gouvernement du Mali pour assurer la consolidation de la paix et de la s\u00e9curit\u00e9, ainsi que des actions men\u00e9es en vue de garantir la mise en \u0153uvre de l\u2019Accord de Paix et de R\u00e9conciliation.\r\n45. La Conf\u00e9rence exhorte toutes les parties prenantes \u00e0 veiller \u00e0 la mise en oeuvre int\u00e9grale de l\u2019Accord de Paix et de R\u00e9conciliation, en s\u2019assurant, notamment, du fonctionnement effectif de tous les m\u00e9canismes de suivi pr\u00e9vus pour l\u2019application dudit Accord.\r\n46. La Conf\u00e9rence exhorte l\u2019Union Africaine et les Nations Unies \u00e0 ent\u00e9riner la cr\u00e9ation d\u2019une Force d\u2019intervention rapide, pour mieux r\u00e9pondre aux d\u00e9fis du terrorisme au nord du Mali et dans le reste du sahel.\r\nAu titre des questions institutionnelles\r\n47. La Conf\u00e9rence ent\u00e9rine les conclusions de la 14e Session Extraordinaire du Conseil des Ministres relatives \u00e0 la structure organisationnelle sanctionnant la premi\u00e8re phase des r\u00e9formes institutionnelles. Elle convient du d\u00e9marrage de la deuxi\u00e8me phase relative, notamment, aux processus op\u00e9rationnels et aux syst\u00e8mes et proc\u00e9dures. \r\n48. La Conf\u00e9rence instruit le Pr\u00e9sident de la Commission de prendre, \u00e0 cet \u00e9gard, les dispositions n\u00e9cessaires, et charge le Conseil des Ministres de suivre de pr\u00e8s la mise en \u0153uvre des r\u00e9formes institutionnelles.\r\n49. Prenant note de l\u2019expiration, en f\u00e9vrier 2016, des mandats de certains fonctionnaires statutaires de la Commission, la Conf\u00e9rence d\u00e9cide de maintenir la structure de la Commission telle qu\u2019elle et de proc\u00e9der \u00e0 la rotation g\u00e9n\u00e9rale des postes en f\u00e9vrier 2018 \u00e0 l\u2019expiration du mandat des fonctionnaires ayant pris fonction en f\u00e9vrier 2014. Par ailleurs la Conf\u00e9rence invite les Etats dont sont originaires les fonctionnaires statutaires qui arrivent en fin de mandat en f\u00e9vrier 2016 \u00e0 proposer de nouveaux fonctionnaires statutaires pour la p\u00e9riode des deux ans restant \u00e0 courir jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9ch\u00e9ance de 2018.\r\n50. Tenant compte des principes de rotation et des modalit\u00e9s de nomination contenus dans l\u2019Acte Additionnel A/SA.14/02/12 du 17 f\u00e9vrier 2012, en ce qui concerne les postes de Pr\u00e9sident et de Vice-Pr\u00e9sident de la Commission, la Conf\u00e9rence attribue le Poste de Pr\u00e9sident \u00e0 la R\u00e9publique du Benin et celui de Vice-Pr\u00e9sident \u00e0 la R\u00e9publique de Gambie. Elle invite les Pr\u00e9sidents de la R\u00e9publique du B\u00e9nin et de la R\u00e9publique de Gambie \u00e0 proposer au Pr\u00e9sident en Exercice la nomination d\u2019un de leurs ressortissants \u00e0 ces postes pour la p\u00e9riode de mars 2016 \u00e0 f\u00e9vrier 2018.\r\n51. Afin de continuer \u00e0 apporter \u00e0 la Communaut\u00e9 les ressources n\u00e9cessaires dont elle a besoin pour ses programmes et son fonctionnement, la Conf\u00e9rence invite tous les Etats membres \u00e0 s\u2019acquitter, sans d\u00e9lais, de leurs arri\u00e9r\u00e9s de contribution et de paiement. Elle les exhorte \u00e0 appliquer scrupuleusement les dispositions du protocole sur le Pr\u00e9l\u00e8vement Communautaire.\r\nAu titre de la comm\u00e9moration du 40e anniversaire \r\n52. En reconnaissance de l\u2019engagement ind\u00e9fectible et de la pr\u00e9cieuse contribution des p\u00e8res fondateurs de la CEDEAO \u00e0 l\u2019int\u00e9gration ouest africaine, la Conf\u00e9rence a d\u00e9cern\u00e9 une plaque comm\u00e9morative \u00e0 S.E.M. Yakubu Gowon, Ancien Chef d\u2019Etat de la R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale du Nigeria et \u00e0 Feu Gnassingbe Eyad\u00e9ma Ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique Togolaise. Elle leur exprime son immense gratitude pour la vision des p\u00e8res fondateurs qui continue, encore aujourd\u2019hui, de guider l\u2019action de leurs successeurs. \r\n53. La Conf\u00e9rence a \u00e9galement d\u00e9cern\u00e9 une distinction honorifique \u00e0 Son Eminence Muhammad Sa\u2019ad Abubakar, Sultan de Sokoto et \u00e0 M. Koffi Gbondjid\u00e8 Gervais Djondo pour leur contribution, respectivement, au maintien du patrimoine culturel et \u00e0 la promotion du secteur priv\u00e9 en Afrique de l\u2019Ouest.\r\n54. Par ailleurs, les Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement ont r\u00e9affirm\u00e9 leur foi dans les valeurs et id\u00e9aux qui sont \u00e0 l\u2019origine de la cr\u00e9ation de la CEDEAO en m\u00eame temps que leur d\u00e9termination \u00e0 permettre \u00e0 celle-ci de faire des avanc\u00e9es encore plus importantes. Aussi, ont-ils \u00e9t\u00e9 particuli\u00e8rement attentifs aux messages d\u00e9livr\u00e9s par les repr\u00e9sentants des jeunes, des femmes et du secteur priv\u00e9 dont ils entendent prendre davantage en compte les ambitions et pr\u00e9occupations, dans la r\u00e9alisation des diff\u00e9rents chantiers de la Communaut\u00e9.\r\nAu titre d\u2019hommages et remerciements \r\n55. La Conf\u00e9rence rend un hommage appuy\u00e9 \u00e0 Feu Mathieu K\u00e9r\u00e9kou, ancien Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du B\u00e9nin, pour l\u2019ensemble de son \u0153uvre au service du d\u00e9veloppement de son pays et salue la contribution qu\u2019il a apport\u00e9e en tant que l\u2019un des p\u00e8res-fondateurs de la CEDEAO, au processus d\u2019int\u00e9gration en Afrique de l\u2019Ouest. \r\n56. Les Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement se f\u00e9licitent de l\u2019efficacit\u00e9 et de l\u2019engagement dont le Pr\u00e9sident en Exercice, S.E.M. Macky Sall, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique du S\u00e9n\u00e9gal, fait montre dans l\u2019ex\u00e9cution de son mandat \u00e0 la t\u00eate de la Conf\u00e9rence. Ils se f\u00e9licitent \u00e9galement de l\u2019impulsion vigoureuse qu\u2019il a donn\u00e9e au processus d\u2019int\u00e9gration r\u00e9gionale et de sa contribution \u00e0 l\u2019enracinement des valeurs de paix, de d\u00e9mocratie et de solidarit\u00e9 en Afrique de l\u2019ouest. Ils lui rendent un vibrant hommage.\r\n57. Les Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement expriment leur reconnaissance \u00e0 tous les partenaires au d\u00e9veloppement de la CEDEAO, bilat\u00e9raux comme multilat\u00e9raux, pour leur appui constant et multiforme \u00e0 la r\u00e9alisation des objectifs de la CEDEAO ainsi que pour l\u2019int\u00e9r\u00eat qu\u2019ils portent, depuis plus de quatre d\u00e9cennies, au d\u00e9veloppement de l\u2019Afrique de l\u2019ouest. \r\n58. Les Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement adressent leurs plus sinc\u00e8res remerciements \u00e0 S.E.M. Muhammadu Buhari, Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique F\u00e9d\u00e9rale du Nigeria, au Gouvernement et au peuple Nig\u00e9rians, pour l\u2019hospitalit\u00e9 g\u00e9n\u00e9reuse et toute africaine qui leur a \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9e pendant leur s\u00e9jour \u00e0 Abuja ainsi que pour la qualit\u00e9 de l\u2019organisation de la pr\u00e9sente session qui a grandement contribu\u00e9 \u00e0 son succ\u00e8s. \r\n59. Les Chefs d\u2019Etat et de Gouvernement d\u00e9cident de tenir leur prochaine Session Ordinaire \u00e0 Dakar, R\u00e9publique de S\u00e9n\u00e9gal, \u00e0 une date qui sera arr\u00eat\u00e9e apr\u00e8s consultations.\r\nFait \u00e0 Abuja, le 17 D\u00e9cembre 2015\r\nLA CONFERENCE\r\n", "date": "2015-12-19T00:00:09", "type_new": "C", "author": "macire", "title": "Communiqu\u00e9 final du 48e sommet de la CEDEAO "}, "model": "kibaru.new", "pk": 54}, {"fields": {"comment": "C\u2019est le sinistre bilan du naufrage d\u2019une pinasse survenue, ce samedi 19 d\u00e9cembre, aux alentours de 19h 30mn, \u00e0 une trentaine de kilom\u00e8tres de Tombouctou. Selon nos informations, les occupants \u2013 tous des hommes \u2013 \u00e9taient au nombre de 9. On ne connait pas encore les raisons de ce naufrage, mais certains estiment que la pinasse en question \u00e9tait surcharg\u00e9e et le temps n\u2019\u00e9tait pas tr\u00e8s favorable. Pour l\u2019heure, les recherches se poursuivent pour tenter de retrouver la seule personne disparue. \r\n", "date": "2015-12-19T00:00:10", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Naufrage d\u2019une pinasse pr\u00e8s de Tombouctou : 7 personnes tu\u00e9es, 1 port\u00e9e disparue et 1 rescap\u00e9e"}, "model": "kibaru.new", "pk": 55}, {"fields": {"comment": "Le Mouvement populaire pour le salut de l'Azawad (MPSA) a le regret de vous annoncer un accident fluvial survenu hier apr\u00e8s-midi aux environs de 17h pr\u00e8s de la localit\u00e9 de Issafeye en plein fleuve \u00e0 une trentaine de km \u00e0 l\u2019Ouest de Tombouctou, non loin de la base du mouvement. La pinasse transportait des forains se rendant \u00e0 la foire d'Issafeye avec leur r\u00e9colte de riz. Ils ont \u00e9t\u00e9 victimes d'un chavirement qui a caus\u00e9 la mort de 7 passagers, 1 port\u00e9 disparu et 1 survivant qui est le propri\u00e9taire de la pinasse. Le Mouvement pr\u00e9sente ses condol\u00e9ances les plus attrist\u00e9es aux familles des victimes. Que leurs \u00e2mes reposent en paix. \r\n\r\nTombouctou le 20/12/2015 \r\n\r\nHousseyne Ag Issa, Porte parole et Charg\u00e9e de Communication\r\n", "date": "2015-12-20T00:00:07", "type_new": "C", "author": "macire", "title": " Communiqu\u00e9 du MPSA suite au naufrage d\u2019une pinasse le vendredi 19 d\u00e9cembre pr\u00e8s de Tombouctou"}, "model": "kibaru.new", "pk": 56}, {"fields": {"comment": "Comme pr\u00e9vu c\u2019est ce lundi 21 d\u00e9cembre que le pr\u00e9sident Alpha Cond\u00e9 a officiellement \u00e9t\u00e9 install\u00e9 pour un second mandat \u00e0 la t\u00eate de la Guin\u00e9e Conakry. La c\u00e9r\u00e9monie s\u2019est d\u00e9roul\u00e9e au palais Sekhoutourah en pr\u00e9sence de Yaya Jammeh de la Gambie, seul chef d\u2019Etat de la r\u00e9gion \u00e0 effectuer le d\u00e9placement. C\u2019est ainsi que le Pr\u00e9sident Alpha Cond\u00e9 a \u00e9t\u00e9 une nouvelle fois convi\u00e9 par le pr\u00e9sident de la Cour constitutionnelle \u00e0 r\u00e9it\u00e9rer le serment prononc\u00e9 lors de son investiture le 14 d\u00e9cembre dernier. L\u2019occasion pour lui de se rectifier apr\u00e8s l\u2019omission d\u2019une partie de ce serment lors de cette c\u00e9r\u00e9monie qui avait suscit\u00e9 une vague de pol\u00e9miques dans le pays.\r\n", "date": "2015-12-21T00:00:04", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Guin\u00e9e : Alpha Cond\u00e9 s\u2019installe officiellement pour un second mandat "}, "model": "kibaru.new", "pk": 57}, {"fields": {"comment": "De sources bien inform\u00e9es, de violents accrochages ont oppos\u00e9, le dimanche 20 d\u00e9cembre dernier, des soldats de l\u2019Op\u00e9ration Barkhane \u00e0 plusieurs terroristes qui \u00e9taient \u00e0 bord de 4 v\u00e9hicules lourdement arm\u00e9s. Ces combats qui ont dur\u00e9 plusieurs heures jusqu\u2019\u00e0 la tomb\u00e9e de la nuit, se sont d\u00e9roul\u00e9s \u00e0 Inaraban, localit\u00e9 situ\u00e9e \u00e0 une vingtaine de kilom\u00e8tres de M\u00e9naka. Ainsi, gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019intervention de l\u2019aviation militaire fran\u00e7aise, 17 terroristes ont \u00e9t\u00e9 neutralis\u00e9s et deux v\u00e9hicules d\u00e9truits. \r\n\r\n", "date": "2015-12-21T00:00:05", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "17 terroristes neutralis\u00e9s et 2 v\u00e9hicules d\u00e9truits par des frappes fran\u00e7aises pr\u00e8s de M\u00e9naka"}, "model": "kibaru.new", "pk": 58}, {"fields": {"comment": "En effet, c\u2019est \u00e0 l\u2019issue d\u2019un Conseil des ministres extraordinaire tenu ce lundi 21 d\u00e9cembre que le gouvernement malien a pris cette d\u00e9cision. Laquelle a \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9e par une s\u00e9rie de menaces \u00e9manant de groupes terroristes re\u00e7ue par des sources proches de la s\u00e9curit\u00e9. Selon le communiqu\u00e9 du gouvernement \"l'institution de l'\u00e9tat d'urgence vise \u00e0 donner aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes les moyens de droit leur permettant de mieux circonscrire et combattre tout projet d'atteinte \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des personnes et de leurs biens et toute tentative de troubles \u00e0 la qui\u00e9tude des populations\". Bien qu\u2019elle puisse se justifier, cette d\u00e9cision risque tout de m\u00eame de faire grincer des dents. Puisqu\u2019elle intervient \u00e0 deux jours de la f\u00eate de Maouloud qui co\u00efncide cette ann\u00e9e avec la f\u00eate de la nativit\u00e9. \r\n\r\n\r\n", "date": "2015-12-21T00:00:06", "type_new": "U", "author": "macire", "title": "Etat d\u2019urgence de 10 jours \u00e0 compter de ce lundi minuit proclam\u00e9 par le gouvernement malien"}, "model": "kibaru.new", "pk": 59}, {"fields": {"comment": "Le Conseil sup\u00e9rieur de la Magistrature s\u2019est r\u00e9uni, ce mardi 22 d\u00e9cembre sous la pr\u00e9sidence du chef de l\u2019Etat, Ibrahim Boubacar K\u00e9\u00efta. Parmi les faits marquants de cette rencontre on peut citer le d\u00e9part du procureur g\u00e9n\u00e9ral pr\u00e8s la Cour d\u2019Appel de Bamako, Daniel Amagouin Tessougu\u00e9. Il est remplac\u00e9 par Malamine Coulibaly, pr\u00e9c\u00e9demment \u00e0 la Direction nationale de la justice et ancien substitut \u00e0 la Cour d\u2019Appel. Plusieurs autres magistrats ont \u00e9t\u00e9 soit mut\u00e9s soit relev\u00e9. Nous y reviendrons\r\n", "date": "2015-12-22T00:00:02", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Conseil sup\u00e9rieur de la Magistrature : Le procureur g\u00e9n\u00e9ral Daniel Tessougu\u00e9 s\u2019en va ! "}, "model": "kibaru.new", "pk": 60}, {"fields": {"comment": "C\u2019est ce mardi 22 d\u00e9cembre que les agents de l\u2019office de radiodiffusion t\u00e9l\u00e9vision du Mali (ORTM) ont entam\u00e9 une gr\u00e8ve g\u00e9n\u00e9rale de 48 heures. A travers ce mouvement ils exigent l\u2019abrogation des lois sur la restructuration de l\u2019institution. Par ailleurs, le comit\u00e9 syndical du m\u00e9dia de service public demande aussi la ratification d\u2019une loi portant sur la redevance audiovisuelle, le retour de la r\u00e9gie publicitaire \u00e0 l\u2019ORTM et l\u2019indemnisation de ses agents pour le pr\u00e9judice subi lors du coup d\u2019\u00e9tat du 22 mars 2012. Notons qu\u2019en signe de solidarit\u00e9, certaines chaines de t\u00e9l\u00e9vision partageant le m\u00eame satellite que l\u2019ORTM observent quelques instants d\u2019arr\u00eat. ", "date": "2015-12-22T00:00:03", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "L\u2019ORTM en gr\u00e8ve de 48 heures "}, "model": "kibaru.new", "pk": 61}, {"fields": {"comment": "Apparemment, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence d\u00e9cr\u00e9t\u00e9 par le gouvernement malien en cette veille de c\u00e9l\u00e9bration de la f\u00eate du Maouloud (anniversaire du Proph\u00e8te PSL)  n\u2019est pas du go\u00fbt de tous les Maliens notamment les religieux. Ainsi, plusieurs associations musulmanes telles que An\u00e7ar Dine du Ch\u00e9rif Ousmane Madani Ha\u00efdara et bien d\u2019autres n\u2019ont pas appr\u00e9ci\u00e9 la d\u00e9marche consistant \u00e0 prendre des d\u00e9cisions les engageant sans les consulter au pr\u00e9alable. Raison pour laquelle elles ont gard\u00e9 leurs programmes de c\u00e9l\u00e9bration de cette f\u00eate inchang\u00e9s. Bien que la situation ne se pr\u00eate pas \u00e0 des rassemblements comme il est indiqu\u00e9 par le communiqu\u00e9 sanctionnant les travaux du Conseil des ministres du lundi dans lequel cette mesure a \u00e9t\u00e9 d\u00e9cr\u00e9t\u00e9e, des veill\u00e9es de pri\u00e8res sont pr\u00e9vues au stade du 26 mars et bien d\u2019autres sites pr\u00e9vus pour la circonstance. D\u2019ailleurs, une source digne de foi a indiqu\u00e9 que les rassemblements des religieux pour le Maouloud ne sont pas concern\u00e9s par cette mesure qui vise plus \u00e0 s\u00e9curiser qu\u2019\u00e0 restreindre les libert\u00e9s.\r\n", "date": "2015-12-23T00:00:01", "type_new": "I", "author": "macire", "title": "Etat d\u2019urgence : Les religieux maintiennent leurs programmes pour le Maouloud"}, "model": "kibaru.new", "pk": 62}]